{
  "cards": [
    {
      "question": "Quel est le numéro du Docking Bay où le Millenium Falcon est garé à Mos Eisley?",
      "answer": "94",
      "description": "Lieu de stationnement à Mos Eisley dans Star Wars: Un nouvel espoir.",
      "tag": "1",
      "column": "3",
      "id": "1"
    },
    {
      "question": "Quelle est la première pierre d'Infinité récupérée par Thanos dans les films MCU?",
      "answer": "Pouvoir",
      "description": "Thanos obtient la Pierre de Pouvoir de Xandar.",
      "tag": "2",
      "column": "2",
      "id": "2"
    },
    {
      "question": "Quel est le mot de passe pour la carte du Maraudeur dans Harry Potter?",
      "answer": "Malice",
      "description": "Le mot de passe est 'Je jure solennellement que mes intentions sont mauvaises'.",
      "tag": "3",
      "column": "3",
      "id": "3"
    },
    {
      "question": "Comment s'appelle l'entreprise de Lumon dans Severance?",
      "answer": "Eagan",
      "description": "Fondée par Kier Eagan dans Severance.",
      "tag": "4",
      "column": "2",
      "id": "4"
    },
    {
      "question": "Quel est le nom complet de Heisenberg dans Breaking Bad?",
      "answer": "Walter White",
      "description": "Alias de Walter White dans Breaking Bad.",
      "tag": "5",
      "column": "3",
      "id": "5"
    },
    {
      "question": "Quelle chanson joue lors de la scène d'introduction de Reservoir Dogs?",
      "answer": "Little Green Bag",
      "description": "Chanson iconique de George Baker Selection.",
      "tag": "6",
      "column": "2",
      "id": "6"
    },
    {
      "question": "Quel personnage est tué dans le final de la saison 5 des Sopranos?",
      "answer": "Tony Blundetto",
      "description": "Tony Soprano tue Tony Blundetto pour éviter une guerre.",
      "tag": "7",
      "column": "2",
      "id": "7"
    },
    {
      "question": "Quelle est la société de cybersécurité dans Mr. Robot?",
      "answer": "Allsafe",
      "description": "Allsafe est l'entreprise de cybersécurité de Gideon Goddard.",
      "tag": "8",
      "column": "2",
      "id": "8"
    },
    {
      "question": "Quel est le nom de la ville souterraine de Zion dans Matrix?",
      "answer": "Zion",
      "description": "Dernière ville humaine libre dans la trilogie Matrix.",
      "tag": "9",
      "column": "3",
      "id": "9"
    },
    {
      "question": "Quel est le nom de l'aigle de Peacemaker?",
      "answer": "Eagly",
      "description": "Eagly est l'animal de compagnie de Peacemaker.",
      "tag": "10",
      "column": "3",
      "id": "10"
    },
    {
      "question": "Qui est le chef des Scranton Stranglers dans The Office?",
      "answer": "Toby",
      "description": "On suppose que Toby Flenderson est le Strangler.",
      "tag": "11",
      "column": "2",
      "id": "11"
    },
    {
      "question": "Quel est le vrai prénom de BoJack dans BoJack Horseman?",
      "answer": "BoJack",
      "description": "BoJack est son véritable prénom; il n'a pas de nom de famille officiel.",
      "tag": "12",
      "column": "3",
      "id": "12"
    },
    {
      "question": "Qui est le père de Luke Skywalker?",
      "answer": "Anakin",
      "description": "Anakin Skywalker, qui devient Dark Vador.",
      "tag": "1",
      "column": "2",
      "id": "13"
    },
    {
      "question": "Comment s'appelle la forme de Hulk contrôlée par Bruce Banner?",
      "answer": "Professor",
      "description": "Connu sous le nom de 'Professor Hulk' dans les comics et les films.",
      "tag": "2",
      "column": "3",
      "id": "14"
    },
    {
      "question": "Quel est l'ingrédient principal de la Bièraubeurre?",
      "answer": "Beurre",
      "description": "La Bièraubeurre est une boisson fictive dans Harry Potter.",
      "tag": "3",
      "column": "3",
      "id": "15"
    },
    {
      "question": "Comment s'appelle la salle secrète dans Severance où les employés sont réinitialisés?",
      "answer": "Break Room",
      "description": "La 'Break Room' est utilisée pour 'réinitialiser' les employés.",
      "tag": "4",
      "column": "3",
      "id": "16"
    },
    {
      "question": "Comment Walter White cache-t-il l'argent?",
      "answer": "Car Wash",
      "description": "Walter utilise son lave-auto comme blanchisserie d'argent.",
      "tag": "5",
      "column": "1",
      "id": "17"
    },
    {
      "question": "Quel est le surnom de Jules dans Pulp Fiction?",
      "answer": "Badass Motherf***er",
      "description": "Son portefeuille est marqué avec ce surnom.",
      "tag": "6",
      "column": "2",
      "id": "18"
    },
    {
      "question": "Quelle est la devise des Sopranos?",
      "answer": "Family First",
      "description": "Thème central de la série Les Sopranos.",
      "tag": "7",
      "column": "1",
      "id": "19"
    },
    {
      "question": "Comment s'appelle le groupe de hackers dans Mr. Robot?",
      "answer": "fsociety",
      "description": "fsociety veut démanteler l'ordre financier.",
      "tag": "8",
      "column": "2",
      "id": "20"
    },
    {
      "question": "Quel est le surnom de Neo dans Matrix?",
      "answer": "The One",
      "description": "Neo est considéré comme 'The One' dans la trilogie Matrix.",
      "tag": "9",
      "column": "3",
      "id": "21"
    },
    {
      "question": "Quel est le vrai nom de Peacemaker?",
      "answer": "Chris",
      "description": "Son vrai nom est Christopher Smith.",
      "tag": "10",
      "column": "2",
      "id": "22"
    },
    {
      "question": "Quelle est la couleur emblématique des papiers de Dwight Schrute?",
      "answer": "Jaune",
      "description": "Les papiers de Schrute Farms sont toujours jaunes.",
      "tag": "11",
      "column": "1",
      "id": "23"
    },
    {
      "question": "Quel est le prénom du meilleur ami de BoJack?",
      "answer": "Todd",
      "description": "Todd Chavez est le colocataire et meilleur ami de BoJack.",
      "tag": "12",
      "column": "3",
      "id": "24"
    },
    {
      "question": "Quel est le nom du père adoptif de Rey dans Star Wars?",
      "answer": "Unkar",
      "description": "Unkar Plutt de Jakku.",
      "tag": "1",
      "column": "1",
      "id": "25"
    },
    {
      "question": "Quel est le nom du robot créé par Tony Stark et Bruce Banner?",
      "answer": "Ultron",
      "description": "Ultron est l'antagoniste principal d'Avengers: Age of Ultron.",
      "tag": "2",
      "column": "2",
      "id": "26"
    },
    {
      "question": "Comment s'appelle le chat de Hermione?",
      "answer": "Pattenrond",
      "description": "Pattenrond est le chat croisé de Hermione.",
      "tag": "3",
      "column": "3",
      "id": "27"
    },
    {
      "question": "Quel personnage de Severance cache un secret à propos de sa vie à l'extérieur?",
      "answer": "Helly",
      "description": "Helly découvre son lien avec Lumon.",
      "tag": "4",
      "column": "1",
      "id": "28"
    },
    {
      "question": "Quel est le dernier mot de Walter White?",
      "answer": "Lydia",
      "description": "Walter appelle Lydia pour confirmer son empoisonnement.",
      "tag": "5",
      "column": "2",
      "id": "29"
    },
    {
      "question": "Dans quel film de Tarantino, Uma Thurman porte une tenue jaune?",
      "answer": "Kill Bill",
      "description": "Tenue iconique de la mariée dans Kill Bill.",
      "tag": "6",
      "column": "2",
      "id": "30"
    },
    {
      "question": "Qui est le psychiatre de Tony Soprano?",
      "answer": "Melfi",
      "description": "Dr. Jennifer Melfi, son psychiatre tout au long de la série.",
      "tag": "7",
      "column": "2",
      "id": "31"
    },
    {
      "question": "Quel est le secret de Whiterose?",
      "answer": "Machine",
      "description": "Whiterose travaille sur une machine secrète.",
      "tag": "8",
      "column": "2",
      "id": "32"
    },
    {
      "question": "Quel est le prénom de l'Architecte dans Matrix?",
      "answer": "Architect",
      "description": "Un des programmes de la Matrice.",
      "tag": "9",
      "column": "3",
      "id": "33"
    },
    {
      "question": "Comment Peacemaker surnomme-t-il sa voiture?",
      "answer": "Eaglemobile",
      "description": "Voiture customisée du personnage.",
      "tag": "10",
      "column": "2",
      "id": "34"
    },
    {
      "question": "Quel surnom Michael Scott donne-t-il à son alter ego 'gangsta'?",
      "answer": "Prison Mike",
      "description": "Michael Scott se prend pour un prisonnier pour faire rire son équipe.",
      "tag": "11",
      "column": "2",
      "id": "35"
    },
    {
      "question": "Quel est le nom de l'émission de BoJack?",
      "answer": "Horsin' Around",
      "description": "Sitcom fictive des années 90 dans la série.",
      "tag": "12",
      "column": "3",
      "id": "36"
    },
    {
      "question": "Quel est le nom du droïde de C-3PO en pièces détachées?",
      "answer": "R2D2",
      "description": "R2D2 est le partenaire robotique de C-3PO.",
      "tag": "1",
      "column": "2",
      "id": "37"
    },
    {
      "question": "Quel est le marteau légendaire de Thor?",
      "answer": "Mjolnir",
      "description": "Mjolnir est l'arme emblématique de Thor.",
      "tag": "2",
      "column": "2",
      "id": "38"
    },
    {
      "question": "Comment s'appelle l'éclair de Lord Voldemort?",
      "answer": "Avada",
      "description": "La malédiction impardonnable 'Avada Kedavra'.",
      "tag": "3",
      "column": "3",
      "id": "39"
    },
    {
      "question": "Quel surnom Tony Soprano utilise-t-il pour ses affaires?",
      "answer": "Gotti",
      "description": "Référence au parrain John Gotti.",
      "tag": "7",
      "column": "2",
      "id": "40"
    },
    {
      "question": "HAHA Quel est le nom du personnage principal de la série Psych, qui prétend être médium ?",
      "answer": "Shawn Spencer",
      "description": "Shawn Spencer est le personnage principal, connu pour ses talents d'observation exceptionnels qu'il utilise pour résoudre des enquêtes tout en prétendant être un médium.",
      "tag": "d300",
      "column": "2",
      "id": "41"
    },
    {
      "id": "42",
      "question": "Quel est le nom du meilleur ami de Shawn, qui l'aide dans ses enquêtes ?",
      "answer": "Gus",
      "description": "Gus, de son vrai nom Burton Guster, est le meilleur ami et partenaire de Shawn. Il est souvent la voix de la raison.",
      "tag": "d300",
      "column": "2"
    },
    {
      "id": "43",
      "question": "Comment s'appelle le père de Shawn, ancien policier, qui l'aide souvent avec ses connaissances en enquête ?",
      "answer": "Henry Spencer",
      "description": "Henry Spencer est l'ancien policier et père de Shawn, qui lui a enseigné des techniques d'enquête dès son plus jeune âge.",
      "tag": "d300",
      "column": "1"
    },
    {
      "id": "44",
      "question": "Quel est le surnom que Shawn donne souvent à Gus ?",
      "answer": "Magic Head",
      "description": "Shawn utilise souvent des surnoms drôles pour Gus, mais 'Magic Head' est l'un des plus mémorables qu'il utilise fréquemment dans la série.",
      "tag": "d300",
      "column": "1"
    },
    {
      "id": "45",
      "question": "Quel est le nom du chef du gang que Gus a infiltré accidentellement en jouant à un concours de quiz en ligne sous le pseudo 'Lavender Gooms' ?",
      "answer": "Joon",
      "description": "Dans un épisode, Gus s'infiltre accidentellement dans un gang dirigé par Joon lorsqu'il utilise le pseudo 'Lavender Gooms' pour participer à un quiz en ligne.",
      "tag": "d300",
      "column": "1"
    },
    {
      "id": "46",
      "question": "Quel est le nom du restaurant fictif préféré de Shawn et Gus, qui apparaît fréquemment dans la série ?",
      "answer": "Central Coast Pharmaceuticals",
      "description": "Central Coast Pharmaceuticals est le restaurant fictif où Shawn et Gus vont souvent manger et qui devient un lieu emblématique pour leurs discussions et aventures.",
      "tag": "d300",
      "column": "1"
    },
    {
      "id": "47",
      "question": "Quel est le nom de la mascotte de l'école secondaire que Shawn et Gus fréquentent, que l'on voit dans l'épisode 'Murder?... Anyone?... Anyone?... Bueller?'",
      "answer": "Le Mammouth",
      "description": "Dans l'épisode 'Murder?... Anyone?... Anyone?... Bueller?', le Mammouth est la mascotte de l'école secondaire de Shawn et Gus, apparaissant comme un clin d'œil aux fans de longue date.",
      "tag": "d300",
      "column": "1"
    },
    {
      "id": "48",
      "question": "Quel est le nom du chat imaginaire de Shawn qu'il mentionne à plusieurs reprises au cours de la série ?",
      "answer": "Mrs. Pickles",
      "description": "Mrs. Pickles est un chat imaginaire que Shawn évoque dans plusieurs épisodes, souvent de manière humoristique, pour tromper les autres personnages.",
      "tag": "d300",
      "column": "1"
    },
    {
      "id": "49",
      "question": "Quelle boisson exotique que Gus adore est découverte par Shawn dans l'épisode 'Disco Didn't Die. It Was Murdered!' ?",
      "answer": "Lassi",
      "description": "Dans l'épisode 'Disco Didn't Die. It Was Murdered!', Shawn découvre que Gus est obsédé par le Lassi, une boisson indienne à base de yaourt.",
      "tag": "d300",
      "column": "1"
    },
    {
      "id": "50",
      "question": "Quel est le nom complet de l'alter ego de Gus qu'il utilise dans l'épisode 'American Duos' ?",
      "answer": "Sapphire Birch",
      "description": "Dans l'épisode 'American Duos', Gus utilise l'alter ego 'Sapphire Birch' pour participer à un concours de talents avec Shawn.",
      "tag": "d300",
      "column": "1"
    },
    {
      "id": "51",
      "question": "Quel objet précis Shawn a-t-il offert à Juliet lors de leur premier Noël ensemble, objet qui est mentionné plus tard comme un souvenir important ?",
      "answer": "Une boule à neige de Vancouver",
      "description": "Shawn offre à Juliet une boule à neige de Vancouver lors de leur premier Noël ensemble. Cet objet est mentionné plus tard comme un souvenir symbolique de leur relation.",
      "tag": "d300",
      "column": "1"
    },
    {
      "id": "52",
      "question": "Quel est le nom de la société de transport en commun fictive que Gus mentionne comme sa 'boîte de rêve' où il veut travailler ?",
      "answer": "Thunderbird Express",
      "description": "Gus mentionne 'Thunderbird Express' comme étant son employeur de rêve, une société de transport en commun fictive dont il parle avec enthousiasme.",
      "tag": "d300",
      "column": "1"
    },
    {
      "id": "53",
      "question": "Quel est le nom de l'assistant du shérif fictif que Shawn invente lorsqu'il se fait passer pour un policier dans l'épisode 'Shawn (and Gus) of the Dead' ?",
      "answer": "Chesterfield McMillan",
      "description": "Dans l'épisode 'Shawn (and Gus) of the Dead', Shawn prétend être un policier et invente un assistant du shérif nommé Chesterfield McMillan pour ajouter de la crédibilité à son histoire.",
      "tag": "d300",
      "column": "1"
    },
    {
      "id": "54",
      "question": "Quelle maladie rare et fictive Shawn prétend-il avoir dans l'épisode 'Black and Tan: A Crime of Fashion' pour infiltrer le monde de la mode ?",
      "answer": "Superficial Glossitis",
      "description": "Dans l'épisode 'Black and Tan: A Crime of Fashion', Shawn prétend souffrir de 'Superficial Glossitis', une maladie inventée, afin de s'infiltrer dans le milieu de la mode.",
      "tag": "d300",
      "column": "1"
    },
    {
      "id": "55",
      "question": "Quel est le nom du présentateur de radio fictif que Shawn imite avec un accent exagéré dans l'épisode 'The Old and the Restless' ?",
      "answer": "Sergio",
      "description": "Dans l'épisode 'The Old and the Restless', Shawn imite 'Sergio', un animateur de radio fictif avec un accent exagéré pour se faufiler dans une maison de retraite.",
      "tag": "d300",
      "column": "1"
    },
    {
      "id": "56",
      "question": "Dans l'épisode 'The Polarizing Express', quelle friandise Gus et Shawn achètent-ils à la boulangerie, qui devient un point de gag récurrent tout au long de l'épisode ?",
      "answer": "Éclair au chocolat",
      "description": "Dans 'The Polarizing Express', Shawn et Gus achètent des éclairs au chocolat à la boulangerie, et l'éclair devient un point de gag récurrent tout au long de l'épisode.",
      "tag": "d300",
      "column": "1"
    }
  ],
  "tags": [
    {
      "label": "Star Wars",
      "color": "#eee9c8",
      "emoji": "🚀",
      "id": "1"
    },
    {
      "label": "Marvel",
      "color": "#afcce4",
      "emoji": "🦸",
      "id": "2"
    },
    {
      "label": "Harry Potter",
      "color": "#edc8bf",
      "emoji": "🧙‍♂️",
      "id": "3"
    },
    {
      "label": "Severance",
      "color": "#e1cde4",
      "emoji": "🕘",
      "id": "4"
    },
    {
      "label": "Breaking Bad",
      "color": "#f0e68c",
      "emoji": "🧑‍🔬",
      "id": "5"
    },
    {
      "label": "Tarantino Films",
      "color": "#ffcccb",
      "emoji": "👣",
      "id": "6"
    },
    {
      "label": "The Sopranos",
      "color": "#90ee90",
      "emoji": "🕴️",
      "id": "7"
    },
    {
      "label": "Mr. Robot",
      "color": "#add8e6",
      "emoji": "🤖",
      "id": "8"
    },
    {
      "label": "Matrix",
      "color": "#d3d3d3",
      "emoji": "🧬",
      "id": "9"
    },
    {
      "label": "Peacemaker",
      "color": "#c0c0c0",
      "emoji": "⛑️",
      "id": "10"
    },
    {
      "label": "The Office",
      "color": "#c9f5bc",
      "emoji": "🏤",
      "id": "11"
    },
    {
      "label": "BoJack Horseman",
      "color": "#f5deb3",
      "emoji": "🐴",
      "id": "12"
    },
    {
      "label": "Psych",
      "color": "#a1cbdd",
      "emoji": "🍍",
      "id": "d300"
    },
    {
      "id": "f8fd",
      "label": "One Piece",
      "color": "#f86868",
      "emoji": "🏴‍☠️"
    }
  ],
  "columns": [
    {
      "id": "1",
      "label": "A regarder",
      "order": 1
    },
    {
      "id": "2",
      "label": "En cours",
      "order": 2
    },
    {
      "id": "3",
      "label": "Terminé",
      "order": 3
    }
  ],
  "users": [
    {
      "id": "1",
      "username": "y",
      "password": "y"
    }
  ]
}